港大高材生隱居當野人！「13年沒買新衣服」月花7千塊 一家三口吃即期食物

2019年03月4日 08:12小 中 大

網搜小組／綜合報導
沒有物質享受，能從生活中獲得快樂嗎？香港一名高學歷「野人」莫皓光喜愛大自然活動，他從名校畢業後就決定放棄城市生活，搬到村屋、種田當農夫，從此與大自然相處。他和太太、兒子過著儉樸的生活，13年來沒有買過一件新衣服，支持環保的他常購買即將到期或剛過期的食品，自給自足，家庭每月開銷僅港幣2000元（約新台幣7860元）。

▲高學歷「野人」農夫莫皓光和太太、兒子過著儉樸的生活，13年來沒有買過一件新衣服。（圖／翻攝自Facebook／一条 YIT）

莫皓光畢業於香港大學教育系、並獲得香港浸會大學碩士學位。結束學業後，他放棄城市生活，搬到村屋、定居大自然，在郊外種田當農夫。從前的他其實和一般年輕人一樣，喜愛玩電玩、看電視，享受冷氣的舒適感，然而就在新聞報導中得知香港的資源逐年耗竭、人口飽和，他像是頓悟了什麼，就決定著力改善生活習慣。

「叫野人這個名字，象徵著我和城市人有著不同的生活。」莫皓光感受到大自然的舒適和寧靜，於是他身體力行推動環保。他過著簡單自然的生活，卻是相當豐盛又充實，他自己10幾年沒有買新的衣褲，都是穿別人不要的衣服，家裡旁邊會種菜，常拿田邊食材做飯，全家人一起吃素，有時候他也會選擇一些即將到期或剛過期幾天的食品，「因為這些食物若不買不吃，就會變成垃圾，那就浪費了。」

莫皓光每月收入是港幣1萬元（約新台幣3萬9300元），一家人每個月的開支僅2000元（約新台幣7860元）。他說，家裡的傢俱90%是撿來的、清潔劑也是自己製作的環保酵素，不會用化學的清潔用品，生活上盡量減少對化學產品的依賴，就連兒子的玩具也是別人不要的，「對兒子來說，第一次接觸都是新的！」莫皓光認為，生活簡樸自然，就是善用廢物資源，「我們的快樂不來自物質。」

對於金錢的看法，莫皓光有著較不同的觀念，他認為錢不是這個世界上的唯一價值，當社會大眾都想賺大錢、發大財，他逆向思考，只需要釐清一天最少要多少錢，就能應付日常生活，「譬如說，我每個月只需要用到4000元，生活就可以很快樂，那為什麼我要拚命賺錢呢？」他不是否定金錢的重要性，但對他而言，金錢在人生中不是最重要的東西，因此他降低生活需要，讓自己更容易感到快樂：例如多陪伴家人、多享受與家人的快樂時光。

莫皓光很幸運、也相當感恩遇到了志同道合的太太，他的婚禮上邀請了300多位親戚朋友，租了村校場地，一切仍從簡，賓客們自備餐具、一起吃素，他與太太新婚時也使用草編的戒指當作交換儀式，儀式後，還可以把草戒指埋在土壤裡，讓戒指回歸大自然，婚禮如此簡單進行，花費了約港幣2萬多元（約新台幣7萬8600元），「人們常說，結婚所有東西都要是新的、奢侈的、厲害的，但我覺得，用舊的東西更好。因為我們結婚，新娘也不是每天都是新的，對吧？」

莫皓光也常鼓勵年輕人多看香港的山水，開闊視野，並培養獨立與多方角度的思考，鼓起勇氣，實踐充實的生活。他的朋友也在城市裡工作大半輩子，都想歸隱田園，好像在兜圈子，「過簡單的生活，需要用的錢很少，每個人都可以做到，關鍵就是調整自己的心態。我們的快樂不來自物質。當你明白到，原來有吃的東西已經很開心、有瓦遮頭就已經滿足的時候，你的人生就很快樂了。」最重要的是，是否願意鼓起勇氣踏出突破的第一步。

原文網址: 高材生隱居當野人！「13年沒買新衣服」月花7千塊 一家三口吃即期食物 | ETtoday新奇新聞 | ETtoday新聞雲 手機版 | ETtoday MobileWeb
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

7千台幣

其實佢擾去非洲好d
更多資源

真正環保人士

好佩服，認真

佢依D同普通農村生活有咩分別?

乜柒叫即期食物

有分別
呢到係香港

又話養大一個細路要八百萬
不如話二千萬～

月花2000夠一家三口

記得之前電視報道過佢慳到去老麥食人地食剩嘅嘢

理得佢
搞唔到我就ok

如果個個同佢一樣，一定唔會打仗

留名等極端連登仔又出黎屌7佢

利申真心佩服呢個人

佢又唔似走飲管呢啲咁搞到人
仲有咩藉口可以屌7佢？
霸住啲地唔俾人起樓？

我估應該會話累左個仔

記錯人

個仔好慘 窮人生仔

真心佩服

環保撚惡夢

遲下個仔返學啲書簿雜費會唔會一野打爆佢而家嘅生活

就算佢冇錢但有個高學歷老豆
仲有啲呢啲咁特別既童年
第日讀書作文點都好過你幾倍

台灣新聞唔講台幣講乜柒

佢個仔可憐D. 返學會唔會俾人杯葛
俾人話無玩具 住鄉下爛屋 著舊衫 雖然依D唔係必須
但係依家社會 都係物質生活

好似衰仔樂園呢段 笑死人
This ol' world is getting to me
There’s just no trust, no 'tegridy
So I loaded up the kids, took my wife by the arm
And I moved on out to a Colorado farm

Now it's early to bed, early to rise
The crops are plowed and it’s no surprise
City folks are fightin' and I don't give a darn (darn, darn)
Cause I make my living on a Colorado farm

I gotta drive the tractor, gotta cut the grass
Chut-chut goes the baler like it's never gonna last
There's food in the kitchen and there's bud in the barn (barn, barn)
That's life living on a Colorado farm

Ice-cold beer, pickup truck. Country Music, listin' shit
We got tegridy to keep us warm
That’s what you get on a Colorado Farm
And I’m gonna stay on a Colorado Farm

香港係一個物質社會 佢自己本身有能力比屋企人更加多, 更加好 究竟應該欣賞依種精神定點 佢可能覺得過依種生活開心, 但套用留我度就... 更好彩佢家庭,屋企人又支持佢咁做

想知佢住緊個到係自己定係租？

婚禮上邀請了300多位親戚朋友，租了村校場地，一切仍從簡，賓客們自備餐具

究極 環保人士
超越左飲筒級數

呢個人而家好有錢，佢好識同自己做marketing

呢啲就真正環保人士喇
嗰班淨係識叫人走飲管嘅環保撚收皮啦

回帶

人地唔浪費你點有舊衫舊玩具呀
成家垃圾咪又係依賴資源浪費生存
扮乜撚高尚，收皮啦

租
月租六千

咁都要六千

就嚟過期/啱啱過期食物，咁上下

人地取之有道
有錢都無野好挑剔

扑野用人地二手套

香港塊塊地都要錢架啦

好似有印象睇過
好似係節目叫佢試下
佢亦覺得無問題
因為都係資源

好多人以為佢隱世隔絕
佢搵錢來源係教人點做野人環保
點有盡資源做有盡野，行山之類
相信唔少人上跟過佢行人

講真 每次我一見到就會諗佢個仔會唔會都係唔用醫療器材唔用電 用最自然既方法出世

六千噉大地方有花園都幾ok. 出市區得擋房。

所以生左個仔

6000好平啦，有3間屋同有個後山喎

讀書讀到傻左

係佢黎
幾年前既星期六檔案定唔知鏗鏘集

不過佢唔係食人地口水尾果種
係見到人地走左仲有半包未食過既薯條
佢真係坐埋去食埋佢
因為覺得好浪費

呢d我真心佩服

環保撚做到呢個程度先好叫人唔好用飲管

條友識洗衫架

都講左好多年
欣賞佢身體力行
真正環保撚

唔信佢收入咁低

話香港就應該用番港幣

中學時期黎過學校講野 講野有文有路樣又似張敬軒
一般講者對住ppt 講 但佢唔駛又頭帶到落尾一d都唔悶

我又覺得
淨係唔會有玩手機癮哩樣，已經贏在起跑線
希望佢老豆唔好買書錢都慳

自己教 學校都唔返

呢啲上得報都係為宣傳搵食
真嗰啲野人多數都唔會上報啦

咁無論理念幾好
始終有人出黎推銷先可以發揚光大既

都未好似Captain Fantastic咁極端與世隔絕排斥社會
只係惜食惜用者，係而家既物質社會已經被人當係怪人

其實真係平均一萬一個月，利申識佢真人

不嬲呢啲po會有一大堆罵戰
不過奇怪呢個冇

因為hku

搬到村屋、定居大自然，在郊外種田當農夫
幾錢？點可以去地種菜 我都想試

起碼唔會一黎到就屌柒人地既物質生活

內文寫左仲想點呀
收皮喇機界賤種

兒子的玩具也是別人不要的，「對兒子來說，第一次接觸都是新的！
呢句幾正

召喚林作

係真既

佢果個片段係想話香港人好哂野
食老麥叫加大

但係又食唔哂

佢唔係真係食人食剩果個麭

只係見好多人都會食剩好多薯條

來回既話差唔多啦，
仲有d job唔係單接單咁黎，
一皮一個月算係咁

簡簡單單，幾好呀，不過我就唔得啦

真正環保人士唔應該生仔

港大高材生

好勁

兩個月都搵到過百萬
咁香港無窮人喇吓話

香港地真係好撚可悲
就算你唔想計住自己搵幾多
都會有人幫你計埋之後質疑你搵幾多，係咪值呢個價
人生中每一樣野都有人幫你用錢黎衡量

有時真係唔怪得d拜錢港女

呢種唔使驚

你又好似講得有啲道理 好似之前外國執垃圾置富個男人
不過我諗佢理念就算冇左舊物回收再用嗰部份 都只係需要再花多些少錢去買新野補數 都實行到既

冇攪開活動唔知
但要搵得多都要多人搵先得
說好似新娘化妝咁

環保撚學下野啦

淨係俾返交通費, 仲要係實報實銷，點有收入呢

都話架啦 實有野屌

養大一個細路800萬
當你養到佢廿歲，一年洗40萬

唗氣喇
而家咁多遊學團、義遊團、琴棋書畫暑期班
班中小學老屎忽校長有幾多會buy呢d野
係都整個幾皮野既歐洲遊學團省靚學校個招牌好過

每個人追求嘅野唔同
有物質生活唔代表幸福
你自己唔會咁樣做都唔使話人on9下嘛
人地自給自足得罪你呀？
睇唔起你呢種人

因為我們結婚，新娘也不是每天都是新的，對吧？
條女唔係處冇資格要求D咩

全港咁多間學校、ngo
有十份一人幫襯都夠啦

識得有人係開公司幫mgo、學校淘寶而生存
因為可以出到機構認可嘅單據

佢嘅服務唔差點會冇人買

係貴啫

去過佢搞既活動

各有各人生價值
乜清心寡慾就代表個人高尚啲？

兒登仔同Captain Fantastic d仔女一樣唔識唔肯溝女唔識同社會其他人溝通仲要勁毒，但人地起碼有學識，但兒登仔無左電腦同GOOGLE就零知識，睇呢個POST已經見到一堆

唔係
但更受人尊敬
因為難做到
正如開公司開到做金融大亨都係好難
窮人最鐘意好似你咁講

佢計嚟計去都未計人人工營運經費支出嗰啲
剩係計人收幾錢 但唔計埋人哋搞活動都要用錢

人地個老豆碩士畢業
邊使愁學識？
使靠google?

上面班on9唔駛計啦
佢個農莊要請好多人做野㗎，D活動收入除左出糧俾班細嘅, 仲要定期維修個農場
一個參加者俾幾百蚊，你估全部佢袋哂咩

呢條友黎過我學校pe堂教瑜伽

新娘也不是每天都是新的

剩係記得IT狗要去老麥食二手飯
記錯人

害咗個仔，陣牛屎味跟一世

野人咁多環保撚裡面 無咁反感嘅一個
自己真係身體力行做盡自己本份
唔會踩住道德高地搞鳩其他人
唔會 shame 人哋唔夠佢環保
反而係解釋畀人聽自己點做
亦唔會逼人行佢嗰套
你可以笑佢戇鳩 理念同自己唔同
但起碼佢無好似啲塑膠呀乜柒咁搞鳩人先

可持續發展

請大專生做pt

執樹葉
教人野外生火

請問要幾多成本
佢嘅活動講天然
全部嘢喺大自然執到㗎

要用幾多錢

佢幫港台拍咗套外判節目 叫脫網人生
就係搵世界各地過類似生活嘅人學習
港台有放上youtube可以睇

其實你有冇去過佢個場㗎

就算佢收入唔止一萬又點？
佢既生活方式 集慣都已經值得尊重
更何況人地既生活方式邊用到咁多錢

睇完有啲感動 有幾多人做到
由細到大努力讀書做野 俾老闆屌都要啞忍 就係想搵多啲錢 但搵完啲錢 一啲都唔快樂 只會想搵多啲 又會好嬲自己搵得唔夠多

環保撚 學下野啦

唔係高尚啲咁有乜值得尊敬
佢幫到人？有捨己為人？
佢只係過佢覺得值得嘅生活
乜金融大亨好受人尊敬？
窮人鍾意咁講同講嘅野正唔正確有乜關係？
我係窮人不過衣食住行從來冇為錢擔心過

吓 扮高尚?

點都好過做樓奴

咁你咪唔好尊敬佢
我個人就尊敬佢既
我都舉出左我既原因
你唔鐘意冇人阻你

你出左嚟做野未
老豆係碩士竟然可以同唔愁學識掛勾
你個世界都細得幾可憐

我又唔係環保撚，有咩值得我尊重？只係見到一個on9仔

之前有機會同佢見面,份人好nice好有heart

你尊唔尊敬關我撚事
我淨係問乜清心寡慾嘅人就等如高尚啲咩

我們結婚，新娘也不是每天都是新的，對吧？

呢句真係應該俾啲500港女睇睇

單係思維已經可以好過其他同齡細路啦
連登仔唔係不嬲都贊成家庭背景最能影響到個細路既發展？

佢農夫自種自食先二千蚊咋

碩士呢啲咁濫嘅野我真係第一次聽人用嚟為家庭背景增值

我都希望佢賺到多啲錢

高尚啲好主觀好相對
佢對你可以好普通
對啲住慣農村既人好普通
但對我住慣城市既就好高尚（我指生活環境同生活習慣上）

真正既心中富有
富有既定義各有不同

嗰班走飲筒又買外賣又食m記既學下野喇

咁你覺得人地高唔高尚又關我撚事
吖你咁得意既
人地諗乜就關你撚事
但又要逼人地接受你諗果套價值觀

一定高尚過你哩條柒頭先

佢可以堅持己道冇隨波逐流已經好值得尊重

你講到個個父母都係咁
你去一間學校問下睇下有幾多人老豆老母教育水平咁高？
父母教育水平直接影響子女係眾所週知

上面班連登仔咁識計數點解你唔去做
個個計幾個月搵成球
擺明發達大計黎
仲洗咩驚無首期買樓
香港無窮人了

幾主觀都會有模糊嘅客觀標準
我就係想討論佢呢個行為究竟分析下之後有乜咁值得尊敬嘅地方
純粹就係因為佢過左一啲你同我唔想過嘅生活？

大陸d普通農村都食得好過佢著得好過佢。

估唔到連登異常多人識佢

佢起碼真係自己做起

連傢私都係執棄置果d

剩係大學d ocamp tee都夠佢著一世

唔出高啲點請大專生同你做嘢呀
個個為愛為責任咩

我邊一句話 你地個個唔準覺得佢高尚？
查實你智力是咪有問題？

你識我咩？

咁不如你黎扮下攞道德光環

唔係個個 不過足夠到習以為常
不過物以類聚又的確係
可能你身邊真係冇乜所以覺得出奇

同老婆扑野應該唔用Dom?
會唔會次次口爆費事嘥野

如果二十年前香港都無問題
但宜家150不斷輸入
醫療爆煲，愈老愈多病痛排公家只會等死
無背景小朋友教育只能讀cheap校學普通話
搵一皮村屋同農地應該只係租，遲啲加租或隨時同南亞人大陸人同住，農地被改劃，食都無得食

佢已經「被劃為」大灣區低端人口

攞尾彩呀？

讀I大全人發展果科會請佢做導遊帶D學生去行山

港台有個節目，脫網人生，佢有份，大家可以睇下

"窮人生x 果啲啦

成撚日都有佢...
條友去M記執薯條食...

又扯貓尾
暗示農業一定係上山下鄉, 唔可以用機器

秒殺環保撚

成班淨係計人收人幾錢幾錢
唔會計成本 講到人地好似冇付出淨袋咁
講真真心respect 人地真係身體力行自己帶頭做
我唔明人地做到咁點解連登仔都有得屌

二手書 二手校服

佢間接同直接都幫到人
留意返佢都搞好多活動
喺教育方面都算有出分力
一定要捨己為人先值得人尊重？
難道有學識有修養嘅人唔配值得人敬仰？
剩係睇錢，你個人都好膚淺下
難怪你有以上結論

你連一點都回應唔到
究竟佢高尚過一個正常都市生活嘅人之處係乜
真係我同界同學十個有八個都係msc mphil都已經冇人會用碩士打飛機
抛一句攞尾彩出嚟有乜野用處？

300人 每人封500 已經150000
但係婚禮淨係用咗兩萬蚊

之前係utube 煲哂關於佢既紀錄片
最難唔係過呢d生活 而家可以堅持咁耐
條友唔用廁紙炆屎 飲溪水 執二手薯條
正常人真係做唔到

不過睇佢ngo個網站 搞d活動收費都幾貴
應該唔止一萬收入

佢都唔止清心寡慾咁簡單
對社會叫有貢獻架
你收嗲啦好嘛無知嘅人類

咁多MSc mphil同學都要浪費時間上連登批判人地黎攞存在感
點睇都係你打緊飛機喎哥哥仔

咁耐除左你話我講野似窮人我話我冇擔心過錢嘅問題之外
同你話金融大亨好難得之外
我連錢字都冇提過
你自己幻想出嚟同自己辯論？

任何正常冇害人嘅人都值得尊敬 只係佢唔係比任何人高尚
比其他人高尚嘅係捨己為人 貢獻自己所有嘅人
佢只係一個以自己鍾意嘅生活方式去生活嘅人
唔係比一個普通人更高尚

做佢個仔就慘

真係要聖人先唔會比呢度啲人屌架喎

連登仔fg 50k 住靚樓揸靚車
又當個個都係自己咁幾個月可以搵到幾球

自己的老婆也是別人不要的，「對自己來說，第一次接觸都是新的！

以為中大野人

聖人都可以被連登仔搵野屌

你都講得出你同界同學啦
係咪成個香港都你個圈子個個都咁高學歷先
你呢啲仲社會精英大把低學歷既人恨都恨唔黎啦
你如果係覺得咁常見咪是旦去一條街問下有幾多個碩士囉

值得尊敬之處就係佢既生活習慣
貼近大自然既程度非常人所及

咁比一個正常工作或宣傳環保被稱為環保撚嘅人更高尚係邊到？
以樓主邏輯嚟計，我有兩個碩士同我阿爸都有個應該唔算無知

呢D叫高學歷?
唔好笑死人啦

而家呢個社會咩都講階級
你屋企住到山卡啦咁遠, 去咩小學中學?
中學無band1你點入三大?
無三大你揾工又會點? 同老細講你識種田?

做人父母就唔好期望個仔女會同你一樣
野人都應該知自己呢條路有幾艱難
強逼個仔女同佢一樣, 點都算唔上一個好老豆

咁你覺得一個咁多碩士同學嘅人閒時可以做乜野消遣先唔叫浪費時間？

人地月入多過你冇同你講係因為驚你自卑

所以講咁耐都係因為佢過到一種你唔想過嘅生活
所以佢比一般人高尚？

港大

貼呢遍文去搞走塑等等嘅環保page,睇下班偽環保撚咩反應，點偽善

有人話佢高尚d咩?
篇文都無話佢高尚

成班兒登仔都未出過黎做嘢，識條春咩

岩架 物質主義 社會 仲未睇透 玩夠 做夠奴隸咩 ？
呢十年好多人 都慢慢醒覺 人生意義為乜？
佢呢啲只係先軀 物質主義社會 總有一天落後 要消退

唔好怪樓主
佢真心覺得碩士勁
我都俾佢捧到有啲唔好意思
我從來冇諗過係有人覺得勁
一直係覺得唔讀好似低級過人

身體力行

好遠咩？

從來都係你執著於高尚兩隻字
我只不過話佢有貢獻

你老豆都繼續令你係物資主義世界 繼續流轉 消磨 幻得幻失
做足一世 物欲奴隸 一樣慘

有，樓主

兒登仔不嬲都要人茹毛飲血仙都唔仙先得架

真環保撚

台灣 盧廣仲 都有歌叫 100 種生活，
香港七百萬隻螞蟻 得主流一種 生存到 實屬可悲⋯
近年覺得呢到好多人都差唔多性格

我其實一直同樓主對話
樓主話佢的確高尚受人敬仰
你自己插把嘴埋嚟
根本冇人同你講

真係痴撚線
目光短淺 心胸狹窄 人地點生活洗你教
一家每人每季扔十幾件衫 無穿無爛
人棄我取 二次使用 唔洗浪費
咁都叫扮高尚 有無病呀你
收皮啦屌你老母為鬧而鬧

300人婚禮用2萬勁

宣揚環保意識幫到呢個世界，即係都係幫緊人

高尚即係唔庸俗
你覺得佢係咪高尚？
定係你誤解我既高尚係地位既高尚？

除咗「高材生」同生仔之外
其實佢都真係幾值得人尊重既
剩係個份唔做社畜既勇氣, 已經香港好少人做到

無錯 唔係淨係識蠶食世界 同連登仔日日屌既蝗蟲 又睇唔到有幾大既分別

呢度係討論區
從來唔存在1對1嘅對話

呢張圖都係幻覺？

卓佳佳情何以堪

咬到無野咬
咬人有錢

邊個話環保等如係山洞入面bbq

btw 佢住邊 洗唔洗交租?

我澄清返啦
如果你見到我話佢受人尊敬
其實係講緊我個人對佢既尊敬
上面都講左啦

好貼地嘅環保人士 身體力行 feel到佢好知足
唔似其他環保撚咁要求其他人環保
但自已又唔係完全環保

對我呀
選擇性失明？

呢啲咪真正環保人士真正親力親為過住環保生活，唔似其他環保撚淨係識屌鳩人用飲管轉頭返屋企就開冷氣

咁我係話樓主講過
從來就冇人話你有講過
你走出嚟爭住話自己冇講過做乜鳩
你精神有問題？

中學老師上過佢d體驗course 佢地兩公婆連埋個仔去上 盛為$2000 唔知係幾多次既體驗 佢淨係提過要2千蚊 所以大家唔駛擔心人地個仔既將來喇

原來你一直就認為我覺得佢受人尊敬
但其實我一直都係話我尊敬佢
你誤解我意思你睇多次
一係我用字不當

一定要窮到就死咁煉仙
最後死埋先值得人尊重

如果唔係就一定係收埋咗啲衰嘢唔見得光
明明搵好多但都要呃人囉一定係
搵到錢 賺多賺少都係罪

屌你老母成班痴線狗

香港邊有咁多地比每個人做農夫

你個澄清係後過我呢個reply
我預知未來你會澄清而唔失明？

你知唔知自己up乜?
打問號好叻?
我都費事答你, 有D常識都唔洗問你個堆問題啦

唔會話佢可憐不過睇完都諗佢會唔會俾人杯葛
當然佢有個咁特別嘅成長環境，又有個高學歷、學識嘅阿爸教，自然諗嘅野同一般細路好唔同。又正如有位巴打講冇手機癮已經係好大優勢，但同齡嘅細路可能會覺得佢好奇怪唔同佢玩
始終咁細個，萬一俾人恰都會造成好大傷害

咁你點解係到同我曬gas?
你係明知曬gas都要做
定係同我拗就唔曬gas?

你睇唔到我講左「對我」就係你理解缺失啦
關我後澄清咩？

我佩服佢同時欣賞佢 尊敬佢
但係到時仔仔大個點算 會唔會比同學排斥
加上現今年輕人越來越物質主義 仔仔大個會唔會同老豆反面
如果仔仔大個希望搬返城市住 佢又會唔會支持？

唔想再咁小學雞拗落去
總之一句講晒
係我企係個人立場尊敬佢啫
其他人我唔知
亦都唔關其他人事

如果世上多D咁既人
有錢佬就冇乜權力

唔係佢來架屌 2個唔同人 呢個係鏗鏘集 脱網人生有出鏡

如果佢好貫徹始終咁玩環保又唔搞到人，根本冇問題，可惜普遍既環保撚係絕無呢個水平，而呢種人係中意搞到人先開心

食二手飯既窮撚夠膽生仔居然得到連登仔稱讚，窮人生仔正仆街喎
一日牛屎仔，一世牛屎仔

諗多左
始終係父母教育問題，教佢點諗野點處世
上面有人都講佢教人上堂果陣會有埋個仔
話唔定已經變左世界仔，返學得閒就撚化班有錢仔

莫皓光喎

咁先係人生

搵埋條片俾佢
我真係想知點樣兩個人
同名同姓同外號同樣但唔同人？

我之後已經提出

“幾主觀都會有模糊嘅客觀標準
我就係想討論佢呢個行為究竟分析下之後有乜咁值得尊敬嘅地方
純粹就係因為佢過左一啲你同我唔想過嘅生活？”

你再講就係
“難道有學識有修養嘅人唔配值得人敬仰？”

咁係呢個對答下你嘅意思令人理解就係佢客觀標準上因為有學識有修養所以配得人敬仰

你之後先再澄清話所有都係你自己覺得

屌 2 個個人生經歷都唔同 成班搞亂晒
呢個 有做野 有屋企 有老婆 有仔
另外果個係咩都無既露宿者 食m記 唔做野果條友來

咁你定義下你所講嘅拗
我同樓主對答互問就係拗
你同我就係陳述

同一個名喎

話累咗個仔果d可以睇下captain fantastic
學野唔係淨係可以靠學校
有條件,有能力嘅話,身教,Homeschooling會更好

我樓上貼左片喇哥仔
鏗鏘集有拍過佢係麥記食二手薯條
不過係因為唔想浪費

莫皓光每月收入是港幣1萬元（約新台幣3萬9300元）

做野人都高人工過班台仔

其實個原片係港台外判節目

真環保撚
respect

港大高材生
你一係就話港大生
一係就話高材生

港大高材生唔輪到呢個野人做

登香港慘
有你呢啲諗野同講野尖酸刻薄既垃圾

我提出有學識有修養只係針對緊佢對個仔既影響
我邊有以呢個做敬仰動機呢？

客觀事實係佢既學歷的確影響到佢個仔
但我何來有講過佢受人敬仰係因為佢既學歷？

why?

咁撚環保就咪撚生
個仔好想跟佢咁？
社會科技不停進步 個仔起步已經相對輸緊競爭力
第時咪逼住做窮人囉

個個一樣先打仗下嘛？

喇呢啲就真係環保人士喇 你班偽環保撚含撚啦去

Between 浸大係名校嚟？

有錢佬最憎依啲人

不如你諗下點解香港會充斥住一種觀念
港大生等於高材

HKU有啲科既排名同招生分數仲低過其他U
有啲科一樣係水泡科
但係配埋港大個名
啲人又以為係高材生

利申：HKU y4

諗諗下應該支持下，完美示範環保生活有幾on9，正宗有自唔在，攞苦嚟辛

你唔講幾錢冇討論空間啵

Sor原來你講左

其實「高材生」呢樣野都係篇台仔報導安俾佢既啫
正如我地聽到牛津、劍橋畢業個朵第一下都會覺得勁野
標題既野咁認真做乜
唔知既嚇一跳，知既得啖笑

其實佢嘅理念佢嘅活動我覺得好好

收費願者上釣啫

但佢嘅收入得一萬點都唔信

就算唔係大富大貴
一定唔止一萬

真環保撚
佩服

環保撚岀聲啦

佢喺youtube開個channel 拍野人生活應該都好高收入

外國有條友都係咁

全部野diy同埋自己整好勁

好心咪撚生

宋一夫

呢個真係服
就算係極端都真係講到做到

真心佩服佢，睇得出佢真係身體力行。同時，替佢感到開心，搵到一個同佢相同理念嘅伴侶一齊行呢條路。

利申: 有追佢港台新主持套脫網生活

乜撚嘢即期食物

大陸農村用化學嘢勁過你啦

有睇過啲訪問都知佢個仔好撚開心

讀到第4年仲係度打飛機
好心啦 7下7下咁 咪又係做奴隸幫人賺錢

大佬我當年未入大學都明呢個道理啦 佢讀到第4年都咁 接受事實係難既 希望佢係假膠啦

呢啲咪叫做榜樣囉

我邊到有講大陸

完全唔明點解連登仔覺得係岩
佢個仔咁樣只會離資本主義愈黎愈遠
第時就好似d農村仔第時衝入城做d低下階層工作

重要on99住係香港

你都on9 納稅就係養呢d撚樣

人地食你食剩啲野姐 又無呃你錢
唔講仲以為啲M記餐係政府用納稅人錢整出嚟

你叫香港個啲環保撚情何以堪

你肯定聖人就冇事

屈左機 佢老婆都係

屌你 最撚醒你係啦
本身用撚左納稅人錢去讀大學
之後做埋d 濕尻野 搵一萬一個人 對社會一d貢獻都冇
唔講佢有冇報稅 睇個個撚樣稅都唔洗納
之後平時政府福利我唔撚信佢唔拎
小至平時扔垃圾 大至佢生出來個小朋友讀書 書津 平時睇醫生 之類
你答我啦 自己變出來
全香港個撚個好似佢咁 唔收皮咩

呢條友隔幾個月就上一次新聞
香港仲有人唔識佢？

拎m記做例子放低粒膠
以為自己好撚有通理 用下個閪腦先啦

ICAC都要in佢。

嘩，真係斷鳩估架喎
之前睇佢訪問，佢連水都用山水，自己過濾

4-5年前有幸參加過佢間機構搞既camping
學到野+好好既體驗
果陣雖然唔係佢帶 但臨走果陣遇過佢帶第2班人 呢條友真係好貼近大自然 野人呢個名真係冇改錯

呢啲就真係身體力行嘅環保撚啦

最近港台有個節目叫脫網人生
好偑服呢班真正環保既人

好過嗰班坐係冷氣房，得閒出去做下show搏上報就算嘅環保撚。

哦 原來講到尾又係關錢事
搵錢少=對社會一啲貢獻都無
上面先有人話佢啲workshop無間斷咁開班教人野

不過教育性質呢啲咁無形嘅野 照計都唔應該計落貢獻到 啱唔啱聽？

知足常樂小弟陰莖陰莖

我覺得佢應該係睇左7000台幣大過2000港幣

要做野人 唔係問題
問題你咪撚生仔啦

交得少少稅一番大理論
唔講以為一年交十幾億稅
難怪有錢新移民咁串

係佢

佢同佢老婆要點野人，真係無所謂，但佢個仔呢？
作為一個負責嘅老豆，係咪應該比足夠嘅選擇權比個仔呢？

佢用行動想改變世界我極度尊重佢，但係生個仔出黎咁養，自私咗少少。

當然，可能佢收埋大把，個仔第時想過好物質嘅生活都大把彈藥嘅我唔知啦。

佢老豆教佢讀書咪得囉。學習主席下鄉

我識佢真人

細個佢住唐樓住我個層

好撚勁
之前睇電視講佢執人啲薯條食已經好誇張真 · 環保撚

呢啲先係真環保撚

前設係 "人地唔浪費" 成立

政府不如判比佢2千5蚊養一個綜援人士。

點解幾百蚊買一件衫大家唔覺得貴
但幾百蚊學下野又叫貴？
香港人價值觀好奇怪

首先你要有田
然後你要有地
最後你就可以教人環保♻️

咁係咪個個生個仔出黎都係要支持資本主義先唔自私？
香港已經少人有正確嘅價值觀
難得有個真環保撚培育下一代
只係生一個反而嫌佢少添啦

同d環保撚爭幾十皮

佩服

以前跟佢行過山
聽過佢講佢既環保經
真心佢係真 ‧ 環保人士

唔係啲環保撚可比

貴唔貴係願者上釣嘅啫

不過話佢得一萬蚊收入我點都唔信

你都好慘
人地身教個仔要重視環境
仲要港大我無記錯係視光師個啲
要比你啲垃圾屌

呢啲就真係環保喇

未入嚟就知係講佢，發覺每年都一定有幾個媒體採訪佢，佢係咪鄉郊代言人

人做到其他人做唔到既野，就係神

依份信念，依份執著，唔理別人眼光，唔順波逐流，已經好厲害。

個個人都話登佢個仔慘，人地個仔都未話慘，佢可能會唔認同佢老豆，但一定好佩服佢老豆

環保畀KOL
近排又做訪問又做節目主持

哦 happy哥啊嘛
我細細個去過佢屋企玩架
呢d就係真係叫環保喇

即無錢無得做啦

佢老豆讀教育系㗎，都知呢啲嘢係緊要㗎啦
唔買過新嘅咪用二手囉，冇問題
學校啲簿我各得佢會問啲小六畢業嘅師兄姐拎啲有校名嘅簿/紙
其實幾好，真係物盡其用

分分鐘老豆仲另過啲學校啲先生.

跟過佢去露營好舒服 佢兩公婆都有文化個仔第日點都讀到書

電話電視都冇？ 老左落唔到田咁點算
個仔大個後啲書簿費 學費點算

王維

用間公司請返佢自己囉，破產人仕個套囉

真正既環保鬥士

雖然佢係好環保 好有自己想法
如果話佢自給自足 賺夠生活就夠 其他時間接觸大自然種野冇咩問題
但去到執人野食執人野用 食過期野會唔會過左火
咁乞衣有咩分別 你都唔會話乞衣環保啦

最佩服係佢搵到個老婆陪佢咁做

你訓佢床下底？
你又知佢無俾選擇權個仔？
你同我同埋其他人都無唔知佢個仔點生活啦！
你都係假設姐
無討論空間
佢可能一邊身教個仔唔過物資生活
所謂唔物質生活 其實都未必過得差
只係無名牌無咁多物慾
你講到好似虧待佢個仔咁

佢搵幾多錢同佢環保理念係冇衝突

做乜要用自己搵得一萬蚊呢啲咁假嘅嘢做賣點先

搵得錢多明明係叻仔
節儉又係美德

唔係話要佢公開收入幾多
都唔使講話係得一萬蚊

呃人膝頭哥唔食辣椒醬咩

食素 發育時期吸收營養唔夠

有睇佢主持既脫網人生
外國D父母教仔女靠大自然生活 學起屋 種菜 養蜜鋒
技能比一般小朋友強好多
至少D細路可以揀跟父母個套 定一般人個套

睇嚟佢有粉絲或者佢本人到場喎
批評佢嘅就會有負評

即將過期食品
一直都係咁叫
台灣日本都好多即期品做特價, 最平可以1折
香港唔興, 鍾意拎嚟浸漂白水

小學果d好多教大

以前聽過有港大老豆因為某d事，問到個老師唔識答，仲串佢都唔知你個degree點讀翻黎

我覺得佢個仔好幸福老豆老母有文化有學識
細細個就學識好多求生技能，童年過住好唔一般既生活，呢d好多錢都買唔到

淨係唔洗俾高科技入侵生活已經好好

三人家庭入息一萬
一定書簿全津啦

環保撚, 睇下咩叫真環保

咁佢點揾錢生活？

very insightful

總有啲野要自費嘅
例如參觀旅行之類
如果個老竇慳喱舊錢就真係對個細路好慘
成班朋友開開心心嘅回憶, 但係自己冇參與

大約十年前去過佢果個農莊,真心佩服
到而家都係咁貫徹始終
佩服野人

香港啲先生有幾多料,心照啦,
仲加埋個濕9教育制度

唔係高尚，但佢嘅快樂更sustainable
因為佢簡單生活就開心
其他人要買呢樣果樣，買完要show比人睇，show 完又要追下一款，打下一張卡
即係話，只要呢d人收入出現問題，或者自己比唔起朋輩就會失去快樂
因此呢種人要一路追著錢才有快樂
呢一刻佢地可能有快樂，但無人可以肯定自己依家有嘅一切都不會失去

個仔入到小學就會俾人歧視 然後搞到有心理病

唔係個個人天生就會中意大自然
更唔係個個人天生就會物慾淡薄
你切身處地做佢個仔都未必覺得幸福
更唔講如果個仔係aggresive既人會有幾慘

6年前帶過團去佢個農場做義工
感覺佢真係好特別 佢對環保嘅想法完全係同d口頭環保或者所謂環保團體係有好大對比
嗰時我同佢講 我係蘋果新聞見過你去m記執人薯條食 覺得你好特別
佢嘅反應係好自然 就咁回左句 係呀咁都俾你認得

個農場係佢同佢個團體d朋友一手一腳搭岀來 嗰d環保朋友係真心崇尚自然 聽佢地分享我嘅感覺係同佢地完全脱節 佢地係環保得好離地

回應呢點
點解報導佢原因不是高尚
係佢行嘅路同社會上99%人不一樣，所以更加需要勇氣

我諗都要睇下個老師要教啲咩, 唔係單一係學識上有要求. 可能老豆係讀港大engineer出嚟 但係老師讀文科出身就一定俾人吊打.

偽善環保撚>走飲筒

我覺得個濕9教育制度影響大好多, 好多有心教嘅好老師都因為濕9教育制度而放棄

好撚型

再回應
敬佩別人不等於你要做完全一樣嘅嘢
例如我敬佩mark zuckerberg，Bill gates，也敬佩佢，但呢三個人嘅生活同人生觀都不一樣，怎可能三個都跟足？
我敬佩的只係他們知道自己要咩，然後排除問題，勇敢面對別人眼光呢個勇氣

我都有睇,啲人可能以為脫網人仕係隱居深山同社會隔絕,變曬盲毛,
其實脫網人仕都係會上網同睇書,同市區人接觸,
而且野外生存技能同diy能力會好強

其實真正問題黎到佢就後悔
例如大病
例如四大長老冇錢要人供養
例如比人收地要交貴租
佢地能夠維持目前生活
係靠物資社會產能過剩而黎
同環保一d 關係都冇

就算城市普通人都會無啦啦俾人恰嘅
反而我覺得被人恰係同性格大關係d
性格內向細膽先會容易被恰
而唔係因為窮或者家庭背景(至少我讀書嗰陣觀察到)
俾著我反而會好奇佢屋企係點 會好想識佢

自信

我覺得最緊要係個教育意義
你主張唔好狂用新野
用舊野
改變到一班人
其實已經可以顯著減少到供求

但呢d 人又被標籤做環保撚

推環保預左會俾人標籤
所以真係要有返咁上下志氣先可以堅持到

究竟佢用唔用condom 既呢

幾年前跟過佢學野

最深刻係佢好堅持既精神係唔好浪費

例如買左個膠袋唔係死罪 但係你要活用佢 而唔係即棄

認真諗清楚自己需要d乜先好要

冇乜香港人堅持到自己信念咁耐 除左炒樓果班好撚堅持繼續炒樓

同埋大佬呀 你估佢開班真係日日開咩 佢都有staff要養

佢個農場d荔枝好撚正 係多d蟻咬

呢個起碼身體力行先 唔係得個吹

俾個仔係個咁既環境成長好處點都多過壞處...

偽環保撚全面退場

睇節目見佢而家仲玩埋太陽能儲電

ettoday原來Content Farm緊一條
一條同RTHK條片唔係一齊拍
好似係

幾型

喺連登仔/香港年輕人眼中，全世界都要俾人鬧，除咗佢哋自己。

因為佢哋只係想成為only survive，所有人都係nothing，佢哋只愛佢哋自己。

呢啲人先真環保
自己做起唔迫人
成形先分享

呢D先係真心愛地球同環保嘅人
只能夠講好佩服佢
自己有佢三分一咁環保都好好

反觀環保撚得把口拎光環真係
每次飲嘢冇飲管真係想屌你老母

呢班倒帶撚係為左轉移視線嫁渣
咪撚理閪佢地啦

其實咁既生活先啱，脫離資本主義，多左既係自由既時間。

幾多中產手停口停，收入大開支更大，番工壓力透過消費同去旅行減壓，d錢變相左手黎右手去，仲要供樓供個仔讀名校？

捨得放棄城市生活，其實真係自在好多。

你諗下，以前打獵務農，邊洗兩公婆朝9晚7做足5日，根本農業社會先係最可持續，工業革命/資本主義搞到人人為左每個月份糧勞勞碌碌，個個既人生意義就係透過物質黎滿足，完全係扭曲晒人類既價值

當然啦，少數真係鐘意自己工作又support到過舒服生活的話，我恭喜你，但唔係個個都好似你咁好彩的

但佢個套點會得；佢講緊係克己回歸大自然個種（captain fantastic ), 唔係就咁環保

真·環保撚

最欣賞佢唔會迫人跟佢嗰套
身體力行 用行動説服大家
而唔係為搶光環

但反而呢度好多連登仔屌9佢個套
逼人要用社會或者佢地個套方法生活

有乜人係連登仔唔會屌?

佢本身港大grad 應該有方法教好個仔

YouTube 有佢同林超英既短片，有幾個位真心痴線。

1. 飲山水，做簡單過濾泥沙(唔煲)，之後可以直接飲，但又寄生蟲， 又細菌 ，又病毒，如果上游有動物屍體，咁下游既水就大撚鑊

2. 沖涼唔用body wash ， 呢個仲癲， 夏天成身汗 ，就算個身沖乾淨，個頭又油，唔用洗頭水個頭油到起膠都似。
仲有，我諗佢咁環保應該唔會用止汗劑，咁個underarms 應該長期都好臭，日日出汗都咁勁

巴打，你錯啦，呢席係聖人都會俾人屌

咁樣就真係環保啦 好過所謂走塑撚

所以佢剃光頭 我印象中佢都會用番梘
純粹洗頭水果d加人工合成太多

佢冇食肉 陣汗味已經輕好多

我覺得個仔到左小學至中學時期一定會抱怨佢老豆老母點解要咁

始終學校環境咩人都有 無可能細路仔識人情世故 一出世知好壞 尤其面對啲科技產品同手機
你見到同學用自己都想要一部 可惜因爲屋企要環保所以無得用

返到屋企同老豆講 可能就叫你玩草玩泥沙啦 環保呀 又或者比部call機當iphone用

一定會有交嘈

咁你都搵到位入佩服

你同佢都唔同層

真既tvb藝人成日出show都係萬幾蚊收入
何況普通人

呢啲就真環保啦
之前針對飲管個班收皮啦

淨係識走塑班環保膠敢唔敢share

即係幾錢
其他環保膠係教人用垃圾整垃圾出黎 (鋁罐呀,廁紙筒呀,雪條棍呀...)
邊有得比

比個仔食肉啦，細路要發育

環保狗輸曬

係呢個pos就睇得出有幾多價值觀扭曲或者好短視既連登仔

一係就講佢搵幾錢,

好奇佢既村屋點黎 一個月用2000

係呢個pos就睇得出有幾多價值觀扭曲或者好短視既連登仔

一係就講佢搵幾錢, 話佢搵一萬呃人, 完全錯晒focus. 眼中只係得錢.

一係就話佢on9/有咩值得人尊敬etc. 但明明人地身體力行, 用行動同生活去實踐緊佢既理念 講得出呢堆問題果堆人, 你反問下自己呢刻係度做緊乜先？ 笑大人個口.

一係就話佢個仔好慘blahblahblah. 子非魚, 安知魚之樂？ 人地由細個就已經係個

其實佢月入一萬係邊道黎？

其實我覺得普通城市人先係最環保最低碳，如果人人好似佢咁，香港成個山都係木屋，一棵樹都冇啦！

遠離大自然先最保護大自然！

咁佢真係on9喎，呢啲食垃圾既生活迫人過，正常人會唔會反枱？但佢個仔無得揀

真環保就仔都唔生啦

真環保應該唔用套

真心佩服
特別係個老婆，竟然肯同佢捱

要用錢已fail

生左仔

除咗要個仔食素呢點外
都無咩好閙

點解話佢有學歷都得一萬蚊收入

尊重人地决定，自己開心咪得咯，有幾多個人做到自己理想既生活，成班人亂扣人帽子

有咩問題，香港人食剩咁L多野

死on9仔
懶特別

而個世界總有唔同嘅人
好似賣樓為老母研究助聽器咁
佢有佢地嘅堅持，唔影響其他人咪ok
你覺得佢痴線
但係其他人眼中可能毒撚迷d acg，沉迷打機都係痴線

環保撚好心學下佢

環保就係要攪著自己
唔係攪著人

你環保你既事唔好影響其他人

生仔本身就已經最唔環保。地球人口已經夠多

Lm

走得太前

佢唔高尚
但佢幾有勇氣
香港人一百個入面九十九個都隨波逐流
樓上有啲人講到入唔到三大搵唔到好工天跌落黎咁就知

然而就在新聞報導中得知香港的資源逐年耗竭、人口飽和，他像是頓悟了什麼，就決定著力改善生活習慣。

可惜 幾個人好難改變到個社會

香港啲資源唔係海外入口咩？
人口飽和唔係因為每日150咩？
佢做啲嘢全部九唔搭八

環保撚學吓人啦

所以如果呢個真係佢既原因既話 都好冇說服力

都幾羨慕
成世人簡簡單單又開心

佢唔駛養老豆老母俾家用
又冇病冇痛健健康康
梗係豁達啦

呢度睇到話識得佢既人都清一色讚佢，踩佢既人都係靠鳩估佢收入，咁代表左啲咩

佢好過兒登仔淨識網上口講環保屌班弱智環保塔利班，但現實連呢個人既十分一都做唔到，做任何事連登仔永遠短視加唔可以蝕底，要零付出仲要有得即賺，自己一定要做最後一個付出既人
除非世界發明到叮噹d法寶，唔係好難叫連登仔環保

個仔好慘
過最窮嘅生活，玩二手玩具

根本連登仔就係反環保 得罪講句

有咩需要做佢十分一？我呢幾日開住冷氣不知幾爽，無端端攞苦嚟辛只係on9仔所為

然後慳埋慳埋買十幾個物業。

係，香港人無咩需要搞環保，無乜用

開頭睇都覺得冇咩野消極主義同自給自足 做到最接近真環保嘅情況 但睇落下面原來有個仔.....佢個仔咁細個係咪真係接受到先？你就話可以遠離塵世姐 你個仔仲要返學讀書 見到身邊啲同學個個都同自己唔同 靚衫靚手機靚文具 自己就用二手野.....我覺得兩個人就可行 加多個仔就真係

Cls....咁都有得屌？

環保既目標係係唔損害生活質素既前提下保障人類後代既可持續發展
一百年後我仲有冇子孫，或者我d子孫會唔會記得我就唔知啦
我淨係知自己忍受唔到佢果種生活質素
Btw,佢個仔返學要交勞作同做暑期作業實好威。種花?屋企有成塊田呀教小朋友耕田同種野比自己食對身心發展都好有幫助，咁樣小朋友會堅強d同有自信d
唔知接觸大自然包唔包括打獵，不過有都唔會同記者講

知唔知點解啲人鬧窮人生仔啊
因為窮人心窮資源窮 人地老豆高學歷 知識教育眼界關心乜都比到個仔

唔太相信有咩人有藉口屌到佢

佢唔似個D 一年去幾次旅行然後屌人用飲管好唔環保個D 西人

金錢腐蝕所有價值

真心唔明大家憑咩話佢on9。
人地一早講明唔信奉主流價值，選擇另一種生活方式去貫徹自己嘅信念有咩問題。你唔buy佢嘅選擇，都起碼要欣賞人地知行合一份堅持啦。

點都好過d講一套做一套嘅人吧

咁佢地一定唔環保，得一個仔？

從來所謂既"二手玩具", "窮生活"呢啲價值觀都係大人灌輸俾小朋友.
你係個咩人, 咪會教到個咩既小朋友出黎

所以唔好成日用自己把尺去度人啦, 咁樣只會顯得你自己好井底之蛙

反而我咁諗，佢個仔依家咁細過，未有自己思想，就梗係跟住父母個種思想同做法。

但當個仔大咗，接觸外面既世界，有自己既思想，佢就一定諗，點解由細到大都係跟住父母個種做法，點解要用二手野，點解冇冷氣，點解自己咁與別不同。

佢父母變成咁，係因為佢地經歷過出面既世界，有自己領悟同體會，所以變做“野人”，佢地做既野係根據自己既經歷同思考。但係佢個仔冇經歷過架wor ，可能有一日佢個仔經歷完出面既世界，先發覺出面世界先啱佢，但到時可能已經太遲。

我好欣賞佢身體力行環保，但對於佢生仔呢一點真係有保留。

嗱，呢啲就環保鬥士啦

同人講： 無管唔識飲野咩？
果啲仆街學下人咩叫環保啦，果班撚屌

應該係讀哲學

佢食素，打乜鬼獵

口裏說不，身體也不，佩服

保護農作物
標本收藏
皮草
皮革
餵貓狗